《**我要變成硬柿子**》，又名《**硬漢速成班**》，是一部[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")，共22集，由[巨人製作股份有限公司製作](../Page/巨人製作股份有限公司.md "wikilink")，於[華視晚間十點播映](../Page/中華電視公司.md "wikilink")。故事描述男主角**阮適止**（諧音「**軟柿子**」）從[幼稚園至](../Page/幼稚園.md "wikilink")[高中總是被欺負](../Page/高中.md "wikilink")，直到他在[重考班上認識了女主角](../Page/重考班.md "wikilink")**杜喬琪**，改變了他這個「軟柿子」的命運，決心變成「硬柿子」。劇中由多名新人主演，其中兩位演員是來自《[我愛黑澀會](../Page/我愛黑澀會.md "wikilink")》的[美眉](../Page/黑澀會美眉.md "wikilink")。這套劇並非「邊拍邊播」的形式，所以於2007年7月13日已經拍攝完畢。另外，第一集的[收視率排行第八十名前列](../Page/收視率.md "wikilink")（接近2點），華視因而有意開拍第二部\[1\]。首播已於8月10日晚間十一點播映完畢。

## 播放時間

### 台灣

  - 華視：2007年7月11日（星期三）起，星期一至四晚上十時（九時五十九分）至十一時播放。後來在7月31日，播放尚餘兩至三週時，華視的公關在官方討論區表示，將在8月3日及8月10日這兩個星期的星期五，晚上十時起特別連放兩集至十二時\[2\]。原本結局於8月16日播放，由於加強播放，改為在8月10日（星期五）播放。原先節目《[天才衝衝衝](../Page/天才衝衝衝.md "wikilink")》改在週六晚十時至十一時播出。而重播則在2007年7月22日（星期日）起，逢週日、週六於下午四時播放。華視官方目前將於《[天堂來的孩子](../Page/天堂來的孩子.md "wikilink")》重播完畢之後，於2008年1月23日起，每週一到週四晚上10:00到11:00再度重播。
  - [華視第三次重播時間在](../Page/華視.md "wikilink")2009年5月24日《星期日》晚間11：30分～12：30分更改：（6月14日、8月9日、（10月11日停播一集）、10月18日、10月25日）改成11：40分～12：40分，再次在華視重播。

### 香港

  - [有線電視](../Page/香港有線電視.md "wikilink")：2007年12月28日（星期五）起，在星期一至五「精選劇集時段」晚上十時至十一時播放（同日早上七時、晚上七時及凌晨一時重播），至一月二十八日播放完畢，並配有[粵語配音](../Page/粵語.md "wikilink")。由於「硬柿子」在粵語發音上並沒有原本意思，所以有線電視採用該劇另一正式名稱『「硬」漢速成班』（該名同由台灣製作單位所改）。

## 主要演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱／備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/楊銘威.md" title="wikilink">楊銘威</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>阮適止<br />
杜適止</p></td>
<td><p>綽號:軟柿子，柴俐蓉之子/孫詩詩男友/喬琪繼弟</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/王心如.md" title="wikilink">王心如</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>杜喬琪</p></td>
<td><p>杜日年的女兒/王超猛女友/阮適止前喜歡的/適止繼姊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/陳德烈.md" title="wikilink">陳德烈</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>王超猛</p></td>
<td><p>補習班副班長/詩詩前男友/喬琪男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/陳意涵.md" title="wikilink">陳意涵</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>孫詩詩</p></td>
<td><p>補習班班長/孫立龍妹妹/王超猛前女友 /阮適止女友/患有骨肉瘤。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/允嵐.md" title="wikilink">郭思辰</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>太陽餅<br />
卓芬芳</p></td>
<td><p>家鄉在台中，喜歡吃太陽餅，喜歡Tiger。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/洪詩.md" title="wikilink">洪詩</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>牛舌餅<br />
李宜靜</p></td>
<td><p>家鄉在宜蘭，喜歡吃牛舌餅，喜歡Tiger。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/高以翔.md" title="wikilink">高以翔</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>Tiger<br />
羅信虎</p></td>
<td><p>喜歡孫詩詩，因為和王超猛是兄弟，暗戀孫詩詩。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/李翊.md" title="wikilink">李翊</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>安少<br />
安東尼</p></td>
<td><p>喜歡杜喬琪。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/隆宸翰.md" title="wikilink">隆宸翰</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>嚴　力</p></td>
<td><p>補習班老師</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/庹宗華.md" title="wikilink">庹宗華</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>杜日年</p></td>
<td><p>杜喬琪之父，後來與俐蓉在一起，成為適止的繼父。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/戈偉如.md" title="wikilink">戈偉如</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>柴俐蓉</p></td>
<td><p>阮適止之母，豐華假日酒店董事長，後來成為日年妻子,喬琪繼母。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/琇琴.md" title="wikilink">琇琴</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>黃儀青</p></td>
<td><p>阮適止的表姐，豐華假日酒店董事長特助，幫助適止追求喬琪和詩詩。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><CENTER></td>
<td><CENTER>
<p>蘇云豔</p></td>
<td><p>喜歡杜日年。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/王欣逸.md" title="wikilink">王欣逸</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>小適止</p></td>
<td><p>阮適止小時候 (客串演出)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/王羿婷.md" title="wikilink">王羿婷</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>小喬琪</p></td>
<td><p>杜喬琪小時候 (客串演出)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/黃淑媛.md" title="wikilink">黃淑媛</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>喬琪母</p></td>
<td><p>杜喬琪之母 (客串演出)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/謝易穎.md" title="wikilink">謝易穎</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>翔恩</p></td>
<td><p>杜喬琪之前男友 (客串演出)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><CENTER>
<p><a href="../Page/李沛旭.md" title="wikilink">李沛旭</a></p></td>
<td><CENTER>
<p>孫立龍</p></td>
<td><p>孫詩詩之兄長 (客串演出)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 故事大綱

阮適止從小就被人欺負，常常被稱為「[娘娘腔](../Page/娘娘腔.md "wikilink")」，名字跟「軟[柿子](../Page/柿.md "wikilink")」的發音相近，因此常被恥笑及作為暱稱。十一年來的學校生涯就是常被欺凌，抬不起頭來。在十八歲該年，他大學指考落榜了，要在重考班就讀。在上學前，適止因為公車坐過站，意外遇見超猛參加一場鬥毆，打電話報警，又偷看詩詩的裙下風光，結果被揍了一頓。在昏倒前，看到一個穿着很特別帆布鞋的女生－喬琪，卻暈了過去，始終沒看見女孩的臉。

超猛因害怕適止報警，帶領一群人到[醫院找他](../Page/醫院.md "wikilink")，適止卻離開了醫院。認為這是一個扭轉自己「軟柿子」形象的大好機會，於是他滿懷著自信，表現十分之兇和狠，並希望成為重考班的老大。當他走進重考4A班，卻見到他最不想見的王
超猛等人。他忍受了一天後，找表姊儀青另尋一個補習班。但在第二天，新同學－喬琪出現，外表貌美，跟房間的掛報裡的雷依娜一模一樣，正是當天穿着很特別帆布鞋的女生，令他不想轉學，對新學校抱有希望。班上不少男生對喬琪有好感，班長的詩詩訂了一個規定，要勝出[馬拉松比賽才能有資格追到喬琪](../Page/馬拉松.md "wikilink")，安少最終僅以一個步伐輸給努力練習很久的適止，適止是唯一可以追到喬琪的人，適止開始由「軟柿子」慢慢變成「硬柿子」。

適止是豐華飯店的太子爺，而喬琪的爸爸，杜日年以前就是豐華飯店的董事長，但後來被阮康平，適止的父親以不正當手段奪取，令杜家一無所有，杜家上下十分討厭阮氏一家，尤其是喬琪。阮康平後來逝世，由適止的母親柴俐蓉擔任董事長一職，她跟杜日年曾經有一段情。適止無可奈何下，編織一連串謊言來掩蓋自己的身分。杜爸因飯店早前遺下的債務，令他欠下巨債。杜爸是全臺灣唯一有種[霜雪茶的農戶](../Page/霜雪茶.md "wikilink")，而來臺的丹麥王子正愛喝此茶，多間飯店接洽，尤其豐華飯店柴董事長，出至天價收購，但杜日年因過往的恩怨，以報復心態把茶賣給金龍酒店。後來，杜日年為了早日減輕債務，在無可奈可下把地出售，豐華正好出高價收購，但田地埋葬了喬琪的母親，她一直反對賣地。田地賣掉後，她更痛恨豐華。

喬琪在偶然下知道了適止是豐華飯店的「小開」，十分痛恨適止，認為這一切都是有預謀。喬琪因而自甘墮落，進了超猛所在工作的[酒吧](../Page/酒吧.md "wikilink")。喬琪在當促酒小姐時，與超猛逐漸成為朋友，超猛為了要幫助喬琪擺脫死纏不放的前男友翔恩，在她前男友的面前演出熱吻的戲，喬琪雖不願意，但也十分感謝超猛，因而產生了深摯的友誼，而超猛也對喬琪逐漸動心。詩詩為此感到十分不滿，因此，詩詩把喬琪視為假想敵，深怕超猛變心。同時，詩詩為了使超猛回心轉意，試著要使改變適止，好讓適止追回喬琪，使得超猛死心。但喬琪仍放不下這段友情，尤其是當促酒小姐時被強暴，適止奮不顧身拯救喬琪而受重傷，而重新成為好朋友。

已近絕望的詩詩，決定先回屏東老家休養，同時檢查舊病[骨肉瘤是否有再復發的可能](../Page/骨肉瘤.md "wikilink")。而適止心愛的大象鑰匙圈卻被詩詩帶走，因而適止只好一路跟隨詩詩到屏東。但詩詩的哥哥必須離開，只好將詩詩交給適止照顧，詩詩也在這個過程中逐漸與適止成為好朋友。超猛這時對兄弟表達了變心的感覺，卻深受兄弟們的不諒解。隔天喬琪的前男友利用喬琪做為誘餌，藉機羞辱超猛，超猛則假裝屈服，卻藉機攻擊喬琪的前男友，反遭到預先埋伏的槍手傷害。超猛單槍匹馬，敵人眾廣，兄弟安少在勸不到Tiger後立刻趕來解救他們，但超猛的腳部中槍了，幸好Tiger及時趕到拯救兄弟，而喬琪與超猛的感動開始升溫，超猛甚至勇敢地向喬琪示愛，造成錯綜複雜的感情問題。

喬琪由於十分感謝超猛做的一切，所以在超猛身邊照顧她當作回報。而此時適止與詩詩在屏東互相照顧，兩人在打情罵俏的過程中逐漸加深了情誼，並有了更進一步的接觸。但詩詩也得知了骨肉瘤已再復發，很有可能只剩下半年的生命的消息，詩詩不願面對事實，只好藉酒澆愁，也希望可以儘快贏回超猛。詩詩與適止回到了重考班，向大家表明了要追回各自喜歡的對象。但在此時，超猛最孝順的祖母往生了，而喬琪也被超猛孝順的行為所感動。超猛傷心地回到台東處理後事，得知了祖母的遺願，希望超猛能組成家庭，讓家裡有後代，一向孝順的超猛希望能達成祖母最後的期望。超猛正為此事苦惱，正巧喬琪聽到此事，並自願假扮成超猛的女朋友參加喪禮。

喪禮結束後，超猛已逐漸接受此事實。喬琪與超猛兩人互動親密，而超猛也對喬琪表達了自己的心意，喬琪對超猛開出「不再打人」以及「成績前10名」的條件，只要條件達到即接受超猛。

## 電視原聲帶

《**我要變成硬柿子電視原聲帶**》在《我要變成硬柿子》尚未播映前已先於2007年7月6日在[KKBOX及](../Page/KKBOX.md "wikilink")[ezPeer+搶先下載](../Page/ezPeer+.md "wikilink")。原聲帶內共有二十首音樂，五首歌曲、兩首電視版（主題曲及配樂）、一首100秒的歌曲、四首純音樂及八首配樂。

## 電視劇歌曲

  - 片頭曲：[非同小可](../Page/非同小可.md "wikilink")（愛上愛）
  - 片尾曲：[田欣](../Page/田欣.md "wikilink")（我們是戀愛的人）
  - 插曲：[田欣](../Page/田欣.md "wikilink")（我很好）
  - 插曲：[方雅賢](../Page/方雅賢.md "wikilink")（愛上思念）
  - 插曲：[方雅賢](../Page/方雅賢.md "wikilink")（決定）

## 參考資料

## 作品的變遷

## 外部連結

  - －華視

  - [KKBOX -
    《我要變成硬柿子》電視原聲帶](https://web.archive.org/web/20070927225127/http://www.kkbox.com.tw/funky/web_info/JXakvHA5VdITxXC0006MC08J.html)

  - [我要變成硬柿子
    官方Facebook](https://www.facebook.com/pages/%E6%88%91%E8%A6%81%E8%AE%8A%E6%88%90%E7%A1%AC%E6%9F%BF%E5%AD%90/1507958786084276)

[Category:台灣偶像劇](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[Category:2007年台灣電視劇集](../Category/2007年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Category:中文連續劇](../Category/中文連續劇.md "wikilink")
[Category:華視電視劇](../Category/華視電視劇.md "wikilink")
[Category:中學背景電視劇](../Category/中學背景電視劇.md "wikilink")
[Category:台灣校園劇](../Category/台灣校園劇.md "wikilink")

1.  硬柿子小兵立大功 破五要當溜鳥俠
    [華視全球資訊網](http://www.cts.com.tw/Default.aspx?ch=even&cp=Detail&sno=1774)

2.  【我要變成硬柿子】一口1氣播兩小時\~
    [華視討論區](http://www.cts.com.tw/Forum/Default.aspx?g=posts&t=108639)